公屋編配一問

二人申請苦等八年終於派到屋，派左觀塘區某邨，查過有啲負面新聞，母親有跟社署同埋精神科覆診。
可唔可以用媽媽嘅case去拒絕等二次派屋？

有無巴打些過拒絕編配，可以分享經驗？

拒絕一向個原因都唔重要，佢唔會理，除非個單位本身佢寫左有問題，咁你拒絕就唔會扣你一次機會
否則你話交通唔方便又好，風水唔好又好，都係照扣你一次機會

首派?
唔岩可以打去你派果條邨辦事處到話唔要

頭一次係派啲麻麻地既 唔岩就再等 好快再有

首派啊！
舊邨廚房幾大下，但係睇樓個日又唔得閒
諗住索性拒絕算

我想了解吓
派屋俾你嗰個係房屋署
你搵社署有咩用？佢係派咗社署Office俾你住？

本來搵社署出面會仲快上樓

唔計施畜果條八婆

香港人病到影響生計
社署都會出面介入
加快入公屋

快有公屋=/=有權選擇要邊間屋

同埋病到影響生計
唔係獲得特快公屋嘅理由
病到返唔到工，只係獲得綜援嘅理由

最多可以派三次 即係有2次機會拒絕
拒絕原因冇所謂 拒絕完佢都會好快派下間比你 唔洗怕有排等
但派到第三次你都唔要就完啦
從來都係膽搏膽 搏佢下間派間好比你

正解
都係唯一可見嘅唯一解決辦法
Btw聽講通常最好係第二次
最仆街係第三次，因為第三次冇得唔要

屍麗生咪又係社工身份出面
好多合理理由咩

佢出面還佢出面
啲屋又唔係係佢荷包
唔係佢批

想知係咩負面新聞？

你抽市區就搏下新樓或者黨鐵上蓋物業啦
嚟緊市區新樓有白田邨 海達邨1-3座 彩福邨彩和樓 同 大磡村

順字頭個堆豬頭骨嚟 甚至可能係死過人

有社工轉介
房署會加快批呀
咁樓主單case話媽媽有精神性既生病
明顯有社工轉介
咁睇完樓覺得環境或其他因素影響
先會疑問問社工定房署好d

之後得出答案咪有三次派樓機會
咁如果第三次都覺得對媽媽有負面影響
咪搵社工再介入囉

佢可以試吓嘅

房署 會俾3次機會你 唔要第一次 仲有兩次機會 會好快再派俾你
2人單位 多數 新公屋間隔2百頭呎 舊款可以去到二百五左右 廚房大啲 但唔實用
如果想要新樓睇你揀左邊區 個區有新公屋落成就有機會派
睇完樓 唔要 佢會叫你寫拒絕原因 可以寫下想要咩資料公屋 當然無得要求啲3-4單位 因為人數定左
如果拒絕理由 房署接受的話 可以唔當一次 機會難啲
想要符合自己間公屋 可以 叫社工 醫生寫原因 當然你個case係符合到佢地要求先